中共滲透澳紐華文傳媒 影響對華政策

2019年02月07日

中共滲透澳紐華文傳媒 影響對華政策

習近平2014年訪澳與黃向墨握手。

【本報訊】美國國會的美中經濟與安全審查委員會去年8月發表報告，指中共中央統戰部的分支機構近十多年來透過政治獻金和投資當地傳媒，在澳洲和新西蘭的機構和政治人物施加影響力，試圖影響兩國的對華政策，並形容這些工作相當成功。

報告點名提到，華裔富商黃向墨和周澤榮在澳洲進行滲透，其中黃在2014至2017年擔任統戰部分支機構「澳洲中國和平統一促進會」的會長。

相關新聞：銀彈打通澳政界 成華人僑領

黃向墨去年向王健林買入萬達在澳洲的兩項目。

悉尼豪宅「山中之王」是黃向墨名下物業。

不報中國負面新聞

至於生於汕頭現年64歲的周澤榮，八十年代移民澳洲，其創辦的僑鑫集團產業業務範圍覆蓋澳洲、中國、歐洲。僑鑫集團在2004年與羊城晚報報業集團在悉尼出資收購《華人日報》，後更名為《澳洲新快報》，部份內容由廣州《新快報》供稿。報告引述《悉尼先驅晨報》稱，澳洲某親北京刊物的編輯說：「近九成五的澳洲華文報章，在某程度上都已被中國政府收購。」澳洲國家大學教授Bates Gill指出，《澳洲新快報》是中國政府對澳洲傳媒施加影響力的有力例子，周澤榮曾讚揚該報「從未有關於中國的負面報道」。

《蘋果》記者

上一則
上一則
銀彈打通澳政界 成華人僑領

下一則
下一則
滬藥廠逾萬針劑含愛滋病毒

銀彈打通澳政界 成華人僑領
情報組織指涉嫌統戰活動澳洲力抗中共滲透 撤紅色富商居留權

澳洲中共支部